---
date: 2017-03-28T17:20:21+03:00
description: Общая вводная информация
draft: false
slug: le4
title: Лечение или излечение
type: index
---

> <p>Здоровье до того перевешивает все остальные блага жизни, что поистине здоровый нищий счастливее больного короля.</p> <cite>(А.Шопенгауэр)</cite>

В настоящее время, мы можем наблюдать возрождение старых и проверенных веками методов естественной медицины — методов,
основанных на использовании натуральных природных лекарств и воздействий. Основной особенностью этого вида лечения является
уникальная способность «живых» лекарств пробуждать собственные резервы организма на борьбу с болезнью, активировать свои
собственные гормональную и иммунную системы, возвращать организму возможность саморегуляции.
<!--more-->
Фармакология и синтетические препараты всегда развивались на основе давно известных природных лекарств животного и растительного
присхождения.  Например, известный всем препарат «Аспирин» получил название от лабазника вязолистного (*Spiraea ulmaria*);
широко разрекламированный, не так давно, как самое «чудодейственное» лекарство от свиного гриппа «Тамифлю», произведен из
звездчатого аниса — хорошо известного лекарственного растения. Однако, далеко не всегда химически синтезированные препараты
также безопасны и эффективны как их природные источники, а новые сильные химические препараты дают очень много побочных
эффектов. К счастью, сейчас люди все чаще выбирают для себя не только экологически чистые продукты питания, но и натуральные
методы оздоровления и лечения. К таким методам по праву принадлежат проверенные временем: гирудотерапия (лечение пиявками),
апитерапия (лечение пчелоужалением и продуктами пчеловодства), рефлексотерапия (иглоукалывание), фитотерапия.

Человеческий организм изначально имеет огромный потенциал для саморегуляции и противодействия заболеваниям. Этот потенциал имеет
под собой определенный фундамент. Я бы сказала, что этим фундаментом является нормальное снабжение питательными веществами,
дренаж и нервная регуляция каждой клетки и органа человека. Уже доказано, что в основе самого тяжелого заболевания — рака, часто
лежит длительное нарушение доставки кислорода к органам и тканям.  Многие другие заболевания воспалительного или дегенеративного
характера, также являются следствием нарушения питания и  регуляции обмена веществ в клетках и тканях. Причин такого нарушения
может быть множество, от длительного стресса до механической травмы, от переохлаждения до гиподинамии.

Для достижения положительных результатов лечения хронических заболеваний необходимо добиться таких важных лечебных эффектов,
как: 

-  активизация деятельности центральной и периферической нервной систем, 
-  нормализация работы желез внутренней секреции: гипофиза, надпочечников, щитовидной, поджелудочной, половых желез,
-  восстановление кровообращения, растворение микротромбов, нормализация реологических свойств крови, 
-  улучшение лимфодренажа,
-  рассасывание спаек,
-  снятие воспаления.

Все эти эффекты могут быть с успехом осуществлены правильной постановкой пиявок и пчелоужалением.  Данные методы действуют на
причину хронических заболеваний, убирают почву для патологического процесса, а не его симптомы. 

Перечислим некоторые заболевания, при которых достаточно эффективны методы гирудотерапии и апитерапии.

Заболевания нервной системы
: остеохондрозы, в т.ч. с болевым синдромом; невриты и невралгии; последствия травмы острый
ишемический инсульт и его последствия; мигрень; паркинсонизм; атеросклероз сосудов головного мозга; параличи и парезы; болевой
синдром различной природы; неврозы, депрессии.

Кардиология
: инфаркт миокарда и его последствия; ИБС; стенокардия; аритмии; гипертензия и гипотензия; тромбофлебит сосудов
нижних конечностей; облитерирующий эндартериит; варикозное расширение вен.

Пульмонология
: бронхиальная астма, хронический бронхит.

Психиатрия
: алкоголизм; табакокурение; наркомания; токсикомании;

Гастроэнтерология
: язвенная болезнь желудка и двенадцатиперстной кишки, исключая период обострения; колиты, гастриты,
желчнокаменная болезнь, холециститы; хронический геморрой.

Эндокринные заболевания и болезни обмена веществ
: сахарный диабет 2-го типа; тиреотоксикоз; подагра; ожирение. 

Ревматология
: ревмокардиты; полиартриты; инфекционные и аллергические и ревматоидный артриты; спондилоартрит; деформирующий
остеоартроз; подагра; миалгии; миозиты; мышечные контрактуры, в т.ч. после ожогов.

Инфекционные болезни, хронические инфекции
: рожа; герпес; остаточные явления гриппа.

Хирургия
: облитерирующий атеросклероз и эндоартериит; хронические язвы и раны; пролежни; послеоперационные рубцы.

Урология и гинекология
: почечнокаменная болезнь; хронический простатит; импотенция; аденома простаты; патологический
климакс; трубное и гормональное бесплодие; нарушения менструального цикла.

Дерматология
: экзема, псориаз, зудящие дерматозы; нейродермит; дерматиты.

**Иммунные нарушения, патология микроциркуляции.**

**Геронтология (старческое увядание, преждевременное старение).**

